\begin{acknowledgements}
Assalamualaikum wr.wb Puji syukur atas segala limpahan rahmat dan hidayahnya, sehingga laporan Tugas Akhir ini dengan judul \textit{"Implementasi Metode Naive Bayes Untuk Penetapan Status Masa Aktif Pada Digital Arsip"} alhamdulillah dapat terselesaikan.
\par
Dalam penyusunan laporan ini, tidak sedikit hambatan dan rintangan yang penulis hadapi. Namun penulis menyadari bahwa kelancaran dalam penyusunan laporan ini tidak lain berkat bantuan, dorongan, dan bimbingan dari berbagai pihak. Untuk itu saya ucapkan terima kasih kepada :
\begin{enumerate}
\item Terima kasih kepada Allah SWT. yang telah memudahkan segalanya.
\item Kedua orang tua dan keluarga saya yang telah mendorong dan memberi semangat kepada saya.
\item Bapak M. Yusril Helmi Setyawan, S.Kom., M.Kom., selaku Ketua Program Studi DIV Teknik Informatika dan Pembimbing 2.
\item Bapak Syafrial Fachri Pane, S.T., M.T.I, selaku Koordinator Tugas Akhir.
\item Bapak Roni Andarsyah, S.T., M.Kom., selaku Pembimbing 1.
\item Teman-teman seperjuangan di kelas D4 TI 4D. Serta  pihak lain yang turut membantu dalam penyelesaian Laporan Tugas Akhir ini.
\end{enumerate}
\par Penulis sadar bahwa laporan ini masih jauh dari kata sempurna, maka dari itu penulis meminta saran dan masukannya kepada pembaca. Akhir kata saya ucapkan terima kasih yang sebesar besarnya kepada seluruh pihak yang terlibat dalam penyusunan laporan ini. Semoga dapat bermanfaat di kemuadia hari

\end{acknowledgements}